人行亦批准清算行即日起存放人行深圳支行賬戶的存款準備金率，由16%降至零厘

【本報訊】中國A股將於6月1日起分階段納入MSCI指數（俗稱入摩），未來一季被動指數基金追貨買入A股，料涉資約1,000億元（人民幣．下同），但本港離岸資金池規模不算大，僅約6,000億元，為確保離岸水源流動充足，投資者毋須憂慮資金成本扯高，人行公佈3招拆牆鬆綁，包括便利滬深港通機制下境外投資者，除沿用離岸價外，亦可選擇以在岸價買賣人幣，如債券通安排一樣。
記者：劉美儀

當局又正式啟動讓境外清算及參加行，可在境內拆借、跨境賬戶融資及以所持境外債券於內地抵押回購取得資金，清算行中銀香港（2388）估計，新措施令離岸資金池重新定義，潛在可用規模料逾2.5萬億元。
截至3月底，本港人幣客戶存款為5,543億元，連存款證合計為6,037億元。在岸價昨於4時半收市報每美元兌6.376人幣，傍晚離岸價亦徘徊6.37。

境外投資者可用在岸價買賣
金管局歡迎人行進一步完善跨境資金流動管理的新措施，總裁陳德霖表示，隨着人幣國際化及兩地互聯互通加深，市場對離岸人幣流動性需求增加，新安排有助確保離岸市場有序高效運作，該局一直與人行緊密溝通研究措施，促進人幣跨境流動。
中銀香港發展規劃部人民幣業務處主管楊杰文認為，3招中最具影響意義是便利滬深港通機制下，境外投資者可納入使用在岸價購售外匯，此舉是繼2009年跨境貿易項目及去年債券通安排後，進一步放寬舉措，將令在岸及離岸價差收窄，數年前曾出現的離岸價較在岸價偏弱千多點子情況料不會再現。
外界一直以本港人幣存款量計算離岸資金池，但他指新招令資金池重新定義，不再受制於存款多少，而因資金池規模不大令利率波動情況亦可望改善。若包括本港及海外約1.1萬億元存款、境外銀行所持債券（約1.3萬億元）可在境內抵押回購，以及QFII與滬深股通入內買A股額度，料離岸可用資金池超過2.5萬億元。
渣打銀行中國宏觀策略部主管劉潔亦稱，人行新措施為離岸人幣流通性提供支持，提升滬深港通機制下外匯安排及資金跨境流通管理，確保A股入摩過程中市場運作暢順。
她預期離岸人幣參加行今後凡遇到資金緊絀情況，均可更易進入境內銀行間市場進行拆借融資，變相限制了未來離岸短息上升幅度。
人行亦批准清算行即日起存放人行深圳支行賬戶的存款準備金率，由16%降至零厘，即釋放更多可用資金。

零係唔係=無限?

0存款準備金，意味住100可以借足100
無限既借貸

0都得
有咩唔得
香港最少幾多?

黑手托市

16%存款既水流入市場
星期一唔升返過千點都唔收貨

無限槓桿

你真係唔識嫁喎

笑撚死

癡撚線⋯⋯
數字遊戲 啲錢都假既

一有人提款就變濟提

money multiplier

公安守住，邊個搞事即拉
我地祖國搞咁多監控唔係淨係捉政治犯架

大陸有風險管理呢回事咩
借突都仲得

點解0%唔係爆無限咁多錢？

因為無咁大借貸需求
受利率等因素限制
其實2016年頭之前係係0%
係811人民幣爆之後
2016年1月人行將清算行RRR 由0%升到16%

報紙暫時講2萬5億係未計貨幣乘數效應
應該單純估如果計晒全世界境外人民幣存款
人民幣資產(點心債個堆)抵押借錢
同埋其他野
會有2萬5億人仔可以用來做交易

都係得人行深圳支行啫
其實好少錢

觀音借富咁
任借

入市好時機？

又放水 痴鳩線.....

短期來講大市會升
長期來講就要睇定D人仔匯價點走

Sorry 睇唔明
可唔可以簡單解釋下

唔係去槓桿架咩

短期市場多左錢, 人仔亦慢慢貶